\section{Priority Queues}
Eine \ac{PQ} ist ein abstrakter Datentyp, der auf einer Warteschlange basiert. Sie stellt die Operationen \textit{enqueue} und \textit{dequeue} zur Verfügung, die Elemente zur Datenstruktur hinzufügen respektive entfernen und zurückgeben. Die Elemente in einer \textit{\ac{PQ}} werden mit einem Prioritätswert versehen, die eine lineare Ordnung bilden. Beim Entfernen eines Elementes wird das Kleinste zurückgegeben. Neben der Nutzung als \ac{PES} kann die \textit{\ac{PQ}} beispielsweise im Dijkstra-Algorithmus oder zur Bandbreitenregelung in Netzwerken verwendet werden. \cite{neuhaus}
\subsection{Implementation}
Neben einer naiven Implementation der \ac{PQ} als \ac{LL}, die nach der Priorität der Elemente sortiert wird, gibt es zahlreiche andere Möglichkeiten. Eine Mögliche ist ein Heap, als Beispiel sei hier ein binärer Min-Heap dargestellt. Durch die notwendige Bedingung, dass die Kinder eines Knotens zu jeder Zeit größer sein müssen, als der Wert desselben, ist hier die nötige lineare Ordnung bereits gegeben.
Das Einfügen eines Elements in den Heap (\textit{enqueue}) geschieht durch Anhängen ans Ende des Baumes und anschließendem iterativen Vergleichen und Tauschen mit dem Elternelement, bis die Heapbedingung wiederhergestellt ist.
Um das kleinste Element zu erhalten (\textit{dequeue}), wird die Wurzel entfernt, zurückgegeben, und durch das letzte Element ersetzt und anschließend erneut durch wiederholtes Vergleichen und Tauschen des Elternknotens mit den Kindern die Heapbedingung wiederhergestellt. \cite{neuhaus}
\subsection{Performance}
Die \textit{dequeue} Operation kann bei einem binären Heap im durchschnittlichen Fall in logarithmischer Zeit durchgeführt werden ($\Theta(log n)$), die \textit{enqueue} Operation im schlechtesten Fall ebenfalls logarithmisch ($O(log n)$). Initial benötigt der Heap allerdings einen Aufwand von $ O(n) $, um die Heapeigenschaft herzustellen. \cite{cormen2001introduction}
